`fwupdtool` - автономная утилита для обновления прошивки. Этот инструмент позволяет администратору использовать плагины `fwupd` напрямую, без использования процесса демона, что может быть быстрее или проще при создании или отладке конкретных плагинов. Для большинства конечных пользователей почти во всех случаях более подходящей программой является `fwupdmgr`. Кроме того, `fwupdtool` можно использовать для конвертации прошивок различных форматов или для изменения образов, содержащихся в файле прошивки-контейнера. Например, вы можете конвертировать прошивку DFU или Intel HEX в формат, соответствующий производителю.

# СИНТАКСИС

	fwupdtool [CMD]

# КОМАНДЫ

Команда `fwupdtool` принимает различные опции в зависимости от действия. Для получения полного списка выполните команду `fwupdtool --help`.  Обратите внимание, что некоторые сбои времени выполнения можно игнорировать с помощью параметра `--force`.

- `activate [DEVICE-ID|GUID]` - Задействовать ожидающие устройства
- `attach DEVICE-ID|GUID` - Подключить в режим прошивки
- `bind-driver SUBSYSTEM DRIVER [DEVICE-ID|GUID]` - Привязать новый драйвер ядра
- `build-cabinet ARCHIVE FIRMWARE METAINFO [FIRMWARE] [METAINFO] [JCATFILE]` - Создание архива кабинета из блоба прошивки и метаданных XML
- `clear-history` - Стереть всю историю обновлений прошивки
- `detach DEVICE-ID|GUID` - Отключить в режим загрузчика
- `disable-remote REMOTE-ID` - Деактивировать данный репозиторий
- `disable-test-devices` - Отключить виртуальные устройства тестирования
- `efivar-list GUID` - Список переменных EFI с определенным GUID
- `enable-remote REMOTE-ID` - Активировать данный репозиторий
- `enable-test-devices` - Включить виртуальные устройства тестирования
- `esp-list` - Вывести список файлов на ESP
- `esp-mount` - Монтировать ESP
- `esp-unmount` - Размонтировать ESP
- `export-hwids HWIDS-FILE` - Сохранить файл, позволяющий генерировать идентификаторы оборудования
- `firmware-build BUILDER-XML FILENAME-DST` - Собрать файл прошивки
- `firmware-convert FILENAME-SRC FILENAME-DST [FIRMWARE-TYPE-SRC] [FIRMWARE-TYPE-DST]` - Преобразовать файл прошивки
- `firmware-dump FILENAME [DEVICE-ID|GUID]` - Считывание блоба прошивки с устройства
- `firmware-export FILENAME [FIRMWARE-TYPE]` - Экспорт структуры файла прошивки в XML
- `firmware-extract FILENAME [FIRMWARE-TYPE]` - Извлечение блоба прошивки в образы
- `firmware-parse FILENAME [FIRMWARE-TYPE]` - Разобрать и показать детали о файле прошивки
- `firmware-patch FILENAME OFFSET DATA [FIRMWARE-TYPE]` - Патч блоба прошивки по известному смещению
- `firmware-read FILENAME [DEVICE-ID|GUID]` - Считывание прошивки с устройства
- `firmware-sign FILENAME CERTIFICATE PRIVATE-KEY` - Подписать прошивку новым ключом
- `get-bios-setting [SETTING1] [ SETTING2]...` - Псевдоним `get-bios-settings`
- `get-bios-settings [SETTING1] [ SETTING2]...` - Получение настроек BIOS.  Если аргументы не переданы, возвращаются все настройки
- `get-details ФАЙЛ` - Получить сведения о файле прошивки
- `get-device-flags` - Получить все флаги устройств, поддерживаемые `fwupd`
- `get-devices` - Получить все устройства, которые поддерживают обновления прошивки
- `get-firmware-gtypes` - Список доступных GTypes прошивки
- `get-firmware-types` - Список доступных типов прошивок
- `get-history` - Показать историю обновлений прошивки
- `get-plugins` - Получить все активированные плагины, зарегистрированные в системе
- `get-remotes` - Получить настроенные репозитории
- `get-report-metadata` - Получить метаданные отчета об устройстве
- `get-topology` - Псевдоним `get-devices`
- `get-updates [DEVICE-ID|GUID]` - Получить список обновлений для подключенного оборудования
- `get-upgrades [DEVICE-ID|GUID]` - Псевдоним `get-updates`
- `hwids [SMBIOS-FILE|HWIDS-FILE]` - Показать идентификаторы всех устройств на машине
- `install FILE [DEVICE-ID|GUID]` - Установка определенной прошивки на устройство, все возможные устройства также будут установлены при совпадении CAB
- `install-blob FILENAME DEVICE-ID` - Установить raw блоб прошивки на устройство
- `modify-config KEY,VALUE` - Изменить значение конфигурации демона
- `modify-remote REMOTE-ID KEY VALUE` - Модифицировать данный репозиторий
- `monitor` - Следить за событиями в фоновой службе
- `reboot-cleanup [DEVICE]` - Запуск операции очистки после перезагрузки
- `refresh` - Обновить метаданные с удаленного сервера
- `reinstall DEVICE-ID|GUID` - Переустановить прошивку на устройстве
- `security` - Получить атрибуты безопасности хоста
- `security-fix [APPSTREAM_ID]` - Исправить определенный атрибут безопасности хоста
- `security-undo [APPSTREAM_ID]` - Отменить исправление атрибута безопасности хоста
- `self-sign TEXT` - Подписать данные с использованием сертификата клиента
- `set-bios-setting SETTING VALUE` - Установить настройки BIOS
- `smbios-dump ФАЙЛ` - Записать данные SMBIOS из файла
- `switch-branch [ID-УСТРОЙСТВА|GUID] [ВЕТКА]` - Переключить ветку прошивки на устройстве
- `unbind-driver [DEVICE-ID|GUID]` - Отвязать текущий драйвер
- `update [DEVICE-ID|GUID]` - Обновить все указанные устройства до последней версии прошивки, или все устройства, если они не указаны
- `upgrade [DEVICE-ID|GUID]` - Псевдоним `update`
- `verify-update [DEVICE-ID|GUID]` - Обновить сохраненные метаданные с текущим содержимым
- `watch` - Следить за аппаратными изменениями

# ПАРАМЕТРЫ

- `-h, --help` - Показать параметры справки
- `--help-all` - Показать все параметры справки
- `--help-debug` - Показать параметры отладки
- `--version` - Показать версии клиента и фоновой службы
- `--allow-reinstall` - Разрешить переустановку существующих версий прошивки
- `--allow-older` - Разрешить понижение версий прошивок
- `--allow-branch-switch` - Разрешить переключение веток прошивки
- `--force` - Принудительно выполнить действие, ослабив некоторые проверки во время выполнения
- `--ignore-checksum` - Игнорировать сбои контрольной суммы прошивки
- `--ignore-vid-pid` - Игнорировать сбои аппаратного несоответствия прошивки
- `--no-reboot-check` - Не проверять и не запрашивать перезагрузку после обновления
- `--no-search` - Не выполнять поиск прошивки при парсинге
- `--no-safety-check` - Не выполнять проверку безопасности устройств
- `--no-device-prompt` - Не запрашивать устройства
- `--show-all` - Показать все результаты
- `--plugins` - Вручную включить определенные плагины
- `--prepare` - Запустить процедуру подготовки составного плагина, используя двоичную установку
- `--cleanup` - Запустить процедуру очистки составного плагина, используя двоичную установку
- `--disable-ssl-strict` - Игнорировать строгие проверки SSL при загрузке файлов
- `--filter` - Фильтр с набором флагов устройства с использованием префикса ~ для исключения, например, 'internal,~needs-reboot'
- `--filter-release` - Фильтр с набором флагов релиза с использованием префикса ~ для исключения, например, 'trusted-release,~trusted-metadata'
- `--json` - Вывод в формате JSON

# ВЕРСИЯ

	1.9.16
	fwupdtool

